<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><strong>沈阳理工大学</strong><br />
<strong>Shenyang Ligong University</strong><br />
<br />
<br />
<br />
<small><strong>沈工校徽</strong></small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/校训.md" title="wikilink">校训</a>：<strong>弘志励学 德才并蓄</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>现任校长</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>学校类型</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>建立时间</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>所在地</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>学生数量</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>教授数量</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>校园环境</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>校园面积</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>校 庆 日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>校 色</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>吉祥物</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**沈阳理工大学**，原**沈阳工业学院**，简称：**沈理工**，创建于1948年，位于[辽宁省](../Page/辽宁省.md "wikilink")[沈阳市浑南高新开发区内](../Page/沈阳市.md "wikilink")。

## 现状

### 重点实验室

国家级重点实验室：国家863空间信息安全基础技术重点实验室

国家级科研中心： 国家级沈阳中俄科技合作基地 (1)中俄风洞实验室 (2)中俄高能束流实验室 (3)中俄微波武器实验室 (4)中俄激光技术实验室

国家级科普教育基地： 兵器博物馆

辽宁省高等学校重大科技平台： 现代兵器技术与装备工程研究中心

省部级重点实验室： (1)兵器工业数控加工技术实验室（原加工中心实验室）：1996年被中国兵器工业总公司批准为兵器工业总公司重点实验室
(2)兵器工业润滑技术研究中心：1991年由中国兵器工业总公司批准 (3)兵器工业材料成型及控制实验室 ：1993被批准为部级重点实验室
(4)辽宁省兵器科学技术重点实验室：2004年申报并获得批准 (5)辽宁省先进制造技术与装备重点实验室
(6)辽宁省金属材料先进加工技术重点实验室
(7)辽宁省信息网络与信息对抗技术重点实验室 (8)辽宁省激光与光信息技术重点实验室
(9)辽宁省废水治理技术重点实验室 (10)辽宁省现代毁伤控制技术与装备工程实验室

省部级工程中心： 兵器工业润滑技术研究中心 兵器工业高速切削工程中心 辽宁省高速切削技术工程中心 辽宁省高校通信与网络工程中心
辽宁省通信网络工程技术研究中心 辽宁省往复压缩机工程技术研究中心 辽宁省特种储备电源工程技术研究中心
辽宁省成套装备控制工程技术研究中心 辽宁省金属表面处理工程技术研究中心 辽宁省汽车噪声震动和安全工程技术研究中心

## 院系

学校设有13个学院

  - 机械工程学院
  - 汽车与交通学院
  - 信息科学与工程学院
  - 经济管理学院
  - 材料科学与工程学院
  - 环境与化学工程学院
  - 外国语学院
  - 装备工程学院
  - 理学院
  - 建筑学院
  - 艺术设计学院
  - 研究生学院
  - 继续教育学院

## 精神传统

### 校训

  - 校训: **弘志励学 德才并蓄**

起源：

  - 兵工精神:**爱国奉献、自强不息、求真务实、追求卓越**

### 校歌

  - 《青春赞歌》

### 校庆日

## 校园设施

乒乓球馆，艺帆馆（建设中），游泳馆(外壳建成后即停工至今)，篮球馆，篮球场（露天），小足球场，大足球场（龙翔体育场），小体育场，兵器博物馆

## 历届领导

  - [贾春德](../Page/贾春德.md "wikilink")
  - [刑贵和](../Page/刑贵和.md "wikilink")
  - [王军](../Page/王军.md "wikilink")
  - [刘军](../Page/刘军.md "wikilink")

## 著名校友

### 学者

  - [谢光选](../Page/谢光选.md "wikilink") 中国科学院院士

### 军政人物

陆昊 徐斌 蒋洪运 林溪石

### 其他

## 友好学校

  - [西安大略大学](../Page/西安大略大学.md "wikilink")
    ([加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")) 1985年

  - [达姆施塔特工业大学](../Page/达姆施塔特工业大学.md "wikilink")
    ([德国](../Page/德国.md "wikilink")) 1991年

  - [基辅工学院](../Page/基辅工学院.md "wikilink")
    ([乌克兰](../Page/乌克兰.md "wikilink")) 1991年

  - [斯图加特大学](../Page/斯图加特大学.md "wikilink")
    ([德国](../Page/德国.md "wikilink")) 1991年

  - [阿伦应用科学与技术大学](../Page/阿伦应用科学与技术大学.md "wikilink")
    ([德国](../Page/德国.md "wikilink")) 1992年5月

  - [新奥尔良大学工程学院](../Page/新奥尔良大学工程学院.md "wikilink")
    ([美国](../Page/美国.md "wikilink")) 1994年5月

  - [圣彼得堡光机学院](../Page/圣彼得堡光机学院.md "wikilink")
    ([俄罗斯](../Page/俄罗斯.md "wikilink")) 1993年10月

  - [敖德萨工业大学](../Page/敖德萨工业大学.md "wikilink")
    ([乌克兰](../Page/乌克兰.md "wikilink")) 1993年6月

  - [南亚尔伯达省理工学院](../Page/南亚尔伯达省理工学院.md "wikilink")
    ([加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")) 1994年6月

  - [伊尔库茨克国立经济大学](../Page/伊尔库茨克国立经济大学.md "wikilink")
    ([俄罗斯](../Page/俄罗斯.md "wikilink")) 1995年11月

  - [奥卢理工学院](../Page/奥卢理工学院.md "wikilink")
    ([芬兰](../Page/芬兰.md "wikilink")) 1996年6月

  - [坦佩雷理工学院](../Page/坦佩雷理工学院.md "wikilink")
    ([芬兰](../Page/芬兰.md "wikilink")) 1996年6月

  - [伊利诺斯理工大学斯图尔特商学院](../Page/伊利诺斯理工大学斯图尔特商学院.md "wikilink")
    ([美国](../Page/美国.md "wikilink")) 1997年9月

  - [伊尔库茨克国立技术大学](../Page/伊尔库茨克国立技术大学.md "wikilink")
    ([俄罗斯](../Page/俄罗斯.md "wikilink")) 1997年

  - [扎巴罗热国家工业大学](../Page/扎巴罗热国家工业大学.md "wikilink")
    ([乌克兰](../Page/乌克兰.md "wikilink")) 1998年

  - [首都高等学院](../Page/首都高等学院.md "wikilink")
    ([马来西亚](../Page/马来西亚.md "wikilink")) 1998年

  - [托姆斯克理工大学](../Page/托姆斯克理工大学.md "wikilink")
    ([俄罗斯](../Page/俄罗斯.md "wikilink")) 1999年

  - [丰桥科技大学](../Page/丰桥科技大学.md "wikilink")
    ([日本](../Page/日本.md "wikilink")) 1999年12月

  - [卢顿大学](../Page/卢顿大学.md "wikilink") ([英国](../Page/英国.md "wikilink"))
    1999年9月

  - [巴拉瑞特大学](../Page/巴拉瑞特大学.md "wikilink")
    ([澳大利亚](../Page/澳大利亚.md "wikilink")) 2000年10月

  - [托姆斯克电子技术大学](../Page/托姆斯克电子技术大学.md "wikilink")
    ([俄罗斯](../Page/俄罗斯.md "wikilink")) 2001年3月

  - [得蒙福特大学](../Page/得蒙福特大学.md "wikilink")
    ([英国](../Page/英国.md "wikilink")) 2002年4月

  - [莫斯科国立艺术大学](../Page/莫斯科国立艺术大学.md "wikilink")
    ([俄罗斯](../Page/俄罗斯.md "wikilink")) 2003年8月

  - [莫斯科舞蹈学院](../Page/莫斯科舞蹈学院.md "wikilink")
    ([俄罗斯](../Page/俄罗斯.md "wikilink")) 2003年8月

  - [莫斯科国立艺术大学](../Page/莫斯科国立艺术大学.md "wikilink")
    ([俄罗斯](../Page/俄罗斯.md "wikilink")) 2003年8月

  - [玛拉斯比那大学](../Page/玛拉斯比那大学.md "wikilink")
    ([加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")) 2003年7月

  - [托姆斯克国立大学](../Page/托姆斯克国立大学.md "wikilink")
    ([俄罗斯](../Page/俄罗斯.md "wikilink")) 2003年10月

  - [托姆斯克国立控制系统及无线电电子大学](../Page/托姆斯克国立控制系统及无线电电子大学.md "wikilink")
    ([俄罗斯](../Page/俄罗斯.md "wikilink")) 2003年8月

  - [长尔斯鲁厄大学](../Page/长尔斯鲁厄大学.md "wikilink")
    ([德国](../Page/德国.md "wikilink")) 2005年3月

  - [庆一大学](../Page/庆一大学.md "wikilink") ([韩国](../Page/韩国.md "wikilink"))
    2005年7月

  - [大丘未来大学](../Page/大丘未来大学.md "wikilink")
    ([韩国](../Page/韩国.md "wikilink")) 2006年4月

## 合作机构

  - [奥夫绍光学公司](../Page/奥夫绍光学公司.md "wikilink")
    ([美国](../Page/美国.md "wikilink")) 1998年

  - [西伯利亚强流电子研究所](../Page/西伯利亚强流电子研究所.md "wikilink")
    ([俄罗斯](../Page/俄罗斯.md "wikilink")) 2001年3月

  - [西伯利亚光学研究所](../Page/西伯利亚光学研究所.md "wikilink")
    ([俄罗斯](../Page/俄罗斯.md "wikilink")) 2001年3月

  - [西伯利亚强度物理与材料科学研究所](../Page/西伯利亚强度物理与材料科学研究所.md "wikilink")
    ([俄罗斯](../Page/俄罗斯.md "wikilink")) 2001年3月

  - [新西伯利亚国际教育中心](../Page/新西伯利亚国际教育中心.md "wikilink")
    ([俄罗斯](../Page/俄罗斯.md "wikilink")) 2005年4月

## 注释

## 参看

## 外部链接

  - [沈阳理工大学官方网址](http://www.sylu.edu.cn)
  - [沈阳理工大学教学网](http://218.25.35.26)
  - [沈阳理工大学招生就业网](http://zsjy.sylu.edu.cn/)

[Category:沈阳高等院校](../Category/沈阳高等院校.md "wikilink")
[Category:1948年創建的教育機構](../Category/1948年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:沈阳理工大学](../Category/沈阳理工大学.md "wikilink")
[Category:理工院校](../Category/理工院校.md "wikilink")